# Этапы проекта

Здесь изложены требования к этапам проекта.

По вопросам оформления можно ориентироваться на ГОСТ 7.32 или ЕСПД.

Желательно оформлять этапы проектов в виде документов, доступных по ссылке и которые можно комментировать.

## 1. Анализ задания и обзор аналогов
Этап должен включать следующие артефакты:
- **Высокоуровневое описание (High-Level Overview)**\
    Одно-два предложения, отвечающие на вопросы: **что** представляет собой проект, кто его **целевая аудитория** и какие **потребности** он будет удовлетворять.
- **Высокоуровневое описание деталей**\
    Пара абзацев с перечислением функциональных (кто и что сможет делать в системе) и технических (как она будет устроена архитектурно) деталей проекта.
- **Описание аналогов**\
    Выбираем не меньше **3** аналогов. Все аналоги описываем, при этом выделяем как особенности, так и их общие черты.
- **Сравнительный анализ аналогов**\
    Сначала определяем **критерии** сравнения, затем формируем для каждого критерия **шкалу**, а после на их основе - строим **сравнительную таблицу** аналогов.
- **Вывод**\
    Подытожим получившийся набор требований, при этом уточнив и влияние аналогов.

## 2. Проектирование прецедентов использования
Этап должен включать следующие артефакты:
- **Список акторов**\
    Список и краткое описание действующих лиц, взаимодействущих с приложением, и краткое указание доступной им функциональности.
- **Диаграмма прецедентов использования**\
    Оформляем в нотации Use Case Diagram (UML).
- **Спецификации прецедентов использования**\
    Описываем все прецеденты, указывая действующих лиц, предусловия, основной и альтернативные потоки и постусловия.

## 3. Проектирование БД
Этап должен включать следующие артефакты:
- **Список сущностей, свойств и связей**\
    Перечисляем и даем краткое описание сущностей и их атрибутов. Затем перечисляем отношения между сущностями и описываем их природу.
- **ER-диаграмма**\
    Оформляем в нотации ER (диаграмма Чена).
- **Даталогическая модель**\
    Переводим модель данных в табличное пространство, выбирая типы данных для атрибутов и способы отображения связей между сущностями.

## 4. Проектирование интерфейсов
Этап должен включать следующие артефакты:
- **Список интерфейсов**\
    Перечисляем интерфейсы, доступные пользователю.\
    Заметьте, что это не обязательно список страниц. Если, например, у вас есть главное меню, доступное отовсюду, то оно само по себе - отдельный интерфейс.
    А если, например, корзина отображается как часть страницы каталога товаров - она все так же является отдельным интерфейсом.\
    Итак, отдельным интерфейсом будем считать некоторый набор элементов управления, неотделимых друг от друга. 
    Другой, технический способ - считать интерфейсом отдельную HTML-форму.
- **Эскизы интерфейсов**\
    Нужно нарисовать эскизы всех интерфейсов.
    Это не задача на дизайн, важно показать, какие элементы управления доступны в каждом из интерфейсов.
    Чтобы было проще, можно использовать что-то из списка:
    - *нотацию* для эскизов из методического руководства
    - *Balsamiq Mockups* - специальный инструмент для создания эскизов
    - *Draw.io* - еще один иснтрумент для диаграмм и библиотека элементов для эскизов там тоже есть
    - *Miro* - там для этого есть библиотека wireframes 
    - что угодно еще, в чем вам удобно протоипировать интерфейсы.
- **Диаграмма интерфейсов**\
    Оформляем в нотации UML State Diagram (или UML Activity Diagram).\
    Нужно отобразить доступность переходов между доступными пользователю интерфейсами из списка выше.
    Впадать в крайность и рисовать стрелки на выход или к пунктам главного меню из каждого интерфейса не нужно.\
    Вместо этого сосредотчтесь на том, чтобы скорее графически показать, как описанные вами ранее прецеденты использования ложатся на переходы между интерфейсами.
    Замечу, что каждый переход должен быть обозначен активирующим его действием или элементом управления.
